[美國又輸] 大陸不買大豆急壞美國農民 急找盟友幫忙銷貨

大陸不買大豆急壞美國農民 急找盟友幫忙銷貨

中國大陸早先為報復美國制裁，7月對美國部分農產品加徵25%關稅，此舉卻為本身大豆市場供應帶來危機，再加上今年大陸的大豆産量不佳，北京當局必須尋求解決管道。不過，美國的大豆市場同樣面臨出口問題，找到其他市場銷售，成為美國政府急需解決的首要目標。

歐盟最新數據顯示，自7月美國總統川普與歐盟委員會主席容克達成協議避免貿易戰以來，美國已經取代巴西，成為歐盟最大的大豆供應國。截至9月中旬，歐盟從美國進口的大豆銷量達到147萬噸，占歐盟進口大豆總量的52%，與去年同期相比增加133%。同時間，巴西生產的大豆在歐盟進口總量降至40%。

據《路透》表示，容克今年7月在白宮與川普達成的協議中承諾，將購買更多的美國大豆，與避免美國進口歐盟汽車徵收關稅，做為協商條件之一。

中國大陸為報復美國關稅制裁，對美國部分農產品加徵25%關稅，依美國官方最新數據顯示，跟去年相比，美國的農場收入都轉為負成長，東半部地區更受重災，年收入減少達30%。

U.S. farmers say Trump’s $12-billion China-tariff bailout not enough, may affect their mid-term votes